喺香港做廣告creative喺咪要預咗比人抄?

是咁的，小弟最近開始搵啲freelance做，咁就喺會幫啲中小型facebook page做吓content呀graphic呀之類。好好彩搵到間公司明知我冇經驗都比我試，仲要其實間公司一向喺行開保守路線，都肯接受我啲新派啲嘅諗法，真喺好多謝佢地
但喺今日突然間發現有個行家，張圖同個campaign嘅idea喺可以話一模一樣

雖然唔喺話花咗好多時間心機喺依個campaign上面，但我一睇到比人咁抄個吓真係灰鳩咗 我明白依啲情況可能時時都有發生，但喺咪就喺依種咁差嘅抄襲風氣，搞到香港好少創作嘅人材呢? 其實依我所知，抄我post間公司都算喺一間start-up，我一向以為start-up會尊重創意多啲，原來喺我自己諗多咗
香港做creative嘅命運就係比人抄，做好自己就算
咁介意比人抄就轉行啦

下 你本身果果都唔覺得有咩creative既成分喎

樓主呢張使唔使半個鐘做

呢d唔算creative呀? 呢d data research 大家都係咁做
只不過佢可能拎左你份野再開post forward比人姐

係呀我都知, 我都有講唔係好多功夫, 但唔係個grahic冇effort就等於可以比人抄架

老實講，完全唔覺有乜抄同創新既成份
不論文字或圖片，根本就普通到

咁嘅排字方法係咩行業都有大量
你講得啱呀，間野肯俾機會你真係好彩
呢d freelance 我都想接

排版方式撞又幾出奇
得你一個諗到咩 就算佢抄你又點 又唔會小忽肉

唔係key架, 本身張相係咁

所以原來係我諗得太多, 上嚟比大家屌醒下囉

全部都係抄樓主
樓主快啲告撚晒佢地

樓主呃飯食 轉行啦

都冇話要告人 再加埋佢係字, 內容, 排版都咁似

收到

d咩咩學校廣告張張都係咁架啦

你有咩設計
根本人哋都係求鳩其搵張學校相再加啲字上去

好啦..係我諗多咗

Creative? 行家？ 好明顯隔離都係是但搵個文員砌
唔好亂up搞柒我呢行

真心, 唔覺得你個張有咩creative
排版個個都咁排

唔講以為咩驚世傑作

同埋, 淨係人地揀stock photo, tune色, 用font 已經屌打左你
憑甚麼覺得人抄你

Share of resources 姐

佢中間用 “英國寄宿中學“係用得怪怪地。
不過講真哩d post 同跑步游水一樣架啦，都係人做咩你做咩，邊到有得講叫抄。唔通明報又話蘋果抄佢排版咩。

多謝你呀巴打, 係我自己on9亂諗

creative

我覺得呢個 post 本身 creative d